\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Физбой. Финал}{8 класс}

\libproblem{ngu}{1.159}
\libproblem{kvant}{1960}
\libproblem{kvant-page}{2009-02-p49-5}
\libproblem{moscow-city}{2003-08-3}
\libproblem{rayon}{2007-09-3}

\task{
    Кот сидит на дереве на высоте $h$ и смотрит на окно, находящееся выше его на $h / 2$ под углом
    $30^\circ$ к горизонту. Из окна выпадает с нулевой начальной скоростью кусок колбасы и кот сразу же
    прыгает за ним со скоростью $V_0 = 7\unit{м/с}$, инстинктивно определяя правильное направление
    прыжка. В тот же момент времени мальчик, лежащий под деревом, кидает в кота камнем. С какой скоростью
    и в каком направлении мальчик должен кинуть камень, чтобы подбить кота в тот же момент, когда кот
    поймает колбасу в полёте? При каких значениях $h$ у мальчика есть шанс в случае промаха попасть в
    кота вторым камнем, бросив его под углом $45^\circ$ к горизонту? (Приземлившись после поимки колбасы,
    кот сможет увернуться). Значение $g$ принять равным $10\mcsq$.
}

\end{document}
